ทดสอบฮ.ตก
เครื่อง-นักบิน
ไม่ใช่สาเหตุ

ทดสอบฮ.ตก เครื่อง-นักบิน ไม่ใช่สาเหตุ

กองทัพบกได้ข้อมูลเฮลิคอปเตอร์ตกที่ จ.กาญจนบุรี สรุปเบื้องต้น เครื่องยนต์ไม่มีปัญหา 
รวมทั้งนักบิน แต่สาเหตุที่แท้จริงของการตก ยังหาไม่พบ 

พล.อ.สุรยุทธ์ จุลานนท์ ผบ.ทบ.กล่าวถึงความคืบหน้าในการหาสาเหตุของเฮลิคอปเตอร์เบลล์ 
212 ที่ พล.ต.สัญชัย รัชตวรรณ อดีต ผบ.พล 9 โดยสารตกจนเสียชีวิตว่า ล่าสุดที่ได้รับคำชี้แจงคือเครื่องยนต์และอุปกรณ์ของเครื่องไม่ได้มีปัญหา 
ซึ่งทางคณะกรรมการตรวจสอบของกองทัพบกจะทบทวนอีกครั้งหนึ่งในเรื่องที่ว่าสภาพอากาศน่าจะเป็นสาเหตุให้เกิดอุบัติเหตุ 
จากนั้นก็จะได้รวบรวมสรุปและรายงานให้ บก.สส.และกระทรวงกลาโหมทราบต่อไป 

"การตรวจสอบจะพิจารณาในทุกประเด็นที่มีการตั้งสมมติฐานในเบื้องต้น ไม่ว่าจะเป็นเครื่องยนต์ 
สภาพอากาศ ส่วนนักบินนั้น ถือว่ามีชั่วโมงบินเป็นพันๆ ชั่วโมง ค่อนข้างมีความเชี่ยวชาญ 
บริษัทที่ขายเฮลิคอปเตอร์ให้เราก็ต้องดูแลในเรื่องความถูกต้องของการตรวจสอบเครื่องยนต์ด้วย 
เขาต้องมีความซื่อสัตย์พอสมควรที่จะชี้แจงกับเรา หากเขาไม่ซื่อสัตย์การค้าของเขาก็จะมีผลกระทบเหมือนกัน" 
ผบ.ทบ.กล่าว 

พล.อ.สุรยุทธ์ ย้ำว่า การตรวจสอบของกองทัพบกได้กระทำทุกๆ ด้าน สำรวจทุกประเด็นว่าอะไรน่าจะเป็นสาเหตุให้เครื่องตกได้ 
โดยในส่วนของบริษัทก็ดูอุปกรณ์ภายใน และการตรวจแผงสัญญาณเตือน ซึ่งปรากฏว่า ไม่ได้มีสัญญาณเตือนเกิดขึ้น 
เพราะฉะนั้นเครื่องยนต์ไม่ได้เสียก่อนเครื่องตก 


การเมืองเรื่องส่วนรวม คิดอย่างไร รู้สึกอย่างไร ช่วยกันแสดงความเห็น สร้างสรรค์ 
ระบอบประชาธิปไตย 

KT Internet Dept


Home I The Nation I EntNet I เนชั่นสุดสัปดาห์ I วิทยุเนชั่น
About Us I FAQ I Site Map I Contact Us I Policy
